加拿大政黨接納英澳新4國居民自由流動政策 納入大選政綱

加拿大傳媒上周五（8月31日）報道，當地保守黨已經接納選民的訴求，將加拿大、澳洲、新西蘭和英國（CANZUK）公民和貿易自由流動列入2019年大選政綱之中。

《Daily Hive》指，有超過30萬人聯署要求推行有關措施，保守黨決定接納，為實現目標踏出第一步。提出政策的非牟利組織「CANZUK International」負責人表示，希望這四個國家的不同政黨都可以採納該措施。

CANZUK International列出指施的重點如下：

1. 該四個國家公民擁有到成員國居住、工作及就讀自由

2. 自由流動協議應建基於澳洲及新西蘭簽署的跨塔斯曼海旅遊協定（Trans-Tasman Travel Agreement，TTTA）

3. 建立成員國之間的多邊自由貿易協定，消除海關及商務限制

4. CANZUK成員國在情報、國防、外交事務加強合作，並協助北約、五眼聯盟（Five Eyes）及聯合國安理會等國際組織

另外該組織亦提出，CANZUK護照持有人可在其他成員國從事所有類型工作，但需要居住滿4年後才可享用福利。

加拿大保守黨在2003年創立，目前在國會338個議席之中佔有96席，屬第一大反對黨。前總理哈珀（Stephen Harper）是第一位黨領袖，該黨目前由謝爾（Andrew Scheer）領導。

CANZUK International成立於2015年1月，負責人指組織一直與成員國多名議員和外交官合作，並獲多名前總理和現任內閣成員認同，而且表示有超過76%加拿大民眾贊成提議。

bno呢

新大英帝國

union jack 加塊葉

英聯邦國家

公民包不包括BNO

即係移民其中一個就可以移民去其他嗰三個

應該唔包

平權

4個高質國家

但好多地都俾班蝗炒貴同污染

有日本就好

bno都冇 收皮啦左膠

只限白人？

4個至少有2個俾中國滲透曬

就算點衰都好過蝗蟲發源地。

有名你叫支拿大
溫哥華大撚把支那人一隻英文都唔識

好多冇拎護照架
公民先可以自由流動
佢哋唔想放棄個本核突野呀嗎

勁過申根區

英聯邦共榮圈
實一堆英國鬼去澳洲唔願走

好諷刺
以前英國係犯左法既先流放去澳洲
而家班英國人就擠破頭想移民澳洲

班支那人根本係加拿大寄生蟲

有美國就好

btw 俾埋BNO得唔得

應該就唔得

狗衝去黃刀鎮啦

成日話移民, 一味得個UP

澳洲妳似好多大劣人。

澳洲人對英國人就好似香港人對白人一樣

英國u學歷係澳洲都高人一等,班澳洲佬一聽到英式口音出哂水

英國本土撈唔掂去澳洲

同香港撈唔掂班人去殘體支那 / 繁體支那一樣

美國無可能
連加拿大都要passport入

鳩up 唔使本
你唔係唔撚知我哋幾憎啲陰陰濕濕英國狗呀

英 美 血濃於水

灰色地帶大家心照 , 咪到做蠢老鼠

呢樣野唔應該有灰色地帶, BNO要平權

Commonwealth

有bc咪好正 ？

之前咪試過囉（BNO 於歐盟居留資格）
結果問完人地咪出公告無BNO 份

醒少少啦，bno 無人保底架喇，你無權何來平權
你唔問都仲有可能有地方懵盛盛批俾你過

突破盲腸，支那冇雙重國籍，好多支那都只永久居民。

英國完成脫歐先啦大佬，班難民留返俾歐洲大愛捻就夠，唔好一間經英來澳

澳加D蝗多到
好心政府就禁收支那學生啦

移民澳洲忽然好抵屌

班留歐派嘅仲死攬歐洲
脫咗歐搵番幾個高質嘅前英聯邦國家合作已經係一條出路啦

canzuk講左咁耐都無乜進展
好想快啲睇到make motherland great again
祖國搞掂自己先有餘力去理我地港豬

應該改中國藉pr唔歸化就取消pr

美國就有機
日本都唔係Anglo Saxon人
關你鳩事咩

主要問題係英國，因為英國工黨好多比前蘇聯滲透吸收做間諜，而保守黨文翠姗呢類離地兼政商勾結（文翠姗老公大把生意係歐洲）

08年外相都話好應該平權
但會違反聯合聲明所以迫於無奈保留

BC應該開心

有BC但未必人人想去英國

但如果可以去澳洲

個環境會易適應d

咪典型英式卸膞

所以話canzuk最唔積極係英國，英國議會大部份都係oxbridge出身，佢哋幾代人都係離地有錢人，英國人越窮佢哋就越有優越感.

陣間又搞到居歐權咁就大家happy啦

個陣有部份人醒目 , 靜靜雞自己拎居歐權閃過去住 , 結果除左個班人之外其他吵吵鬧鬧要平權既BNO全部無份

咪又係同支那香港一樣用階級歧視+行業壟斷去抽窮人水先咁有錢

知道了

香港 台灣 北美
Apple Daily
要聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

BNO、蠢老鼠 - 陶傑
2009-12-13
名采論壇
香港的BNO護照，也就是英國公民（海外）籍，有人欣喜若狂地發現個案，入境歐洲，不但免簽證，而且可以在歐洲一些國家長期居留。
最先在網絡奔走相告，繼而見諸華文報紙，然後有人理直氣壯要求英國政府「確認」。好，歐盟正式回應：對不起，BNO不是英國正式公民身份，沒有在歐洲的定居權。
以這件鬧劇，看出香港人折騰二十年，到底學會幾多「政治智慧」。
英國加入歐盟，歐洲有人權法。歐盟沒有一個國家像英國一樣，有一種叫BNO的二奶護照。
不錯，這是一個法律漏洞，加上歐洲對英國不太親善，英國加入歐盟之後，除了英鎊獨立，歐盟許多政策和人權法，凌駕於英國議會，這是當年戴卓爾夫人反對英國跟歐洲一體化的原因。
但是，歐洲與英國一樣，都討厭大量中國人、黑人、伊斯蘭教的阿拉伯裔少數民族入侵。歐洲近年受溫州人和福青幫滋擾，對於黃禍，早有厭懼。
BNO本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。
聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時，BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。
只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。
許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？

可以雙重國籍，唔使放棄原本國籍

連登仔做左功課未

KK 買左軍火未

去美國都還可以理解

我真係唔明點解佢地會中意去澳洲

講緊支那呀
我就放棄左中國藉啦，做好晒功課

係中国唔比雙重國籍

On9仔，澳洲自08金融風暴前起連續十幾年經濟無衰退過一直上升緊，無難民湧入加恐怖襲擊政治穩定過歐洲N倍，內政又比美國安全得多，無揸槍癲佬周街射人，學生返返下學返唔到屋企。

人工高歐美幾十個%最低工資120蚊一個鍾呀, 歐洲都無咁高啦，更唔好講美國。

加上澳洲一年365日陽光普照，全年唔落雪，氣候宜人，周圍都係沙灘同靚景。

你自己見識少就唔好出黎獻醜啦
個個歐美有能力嘅人近幾年根本就不斷湧緊入黎澳洲，澳洲好住過美國歐洲好多年啦一早。

我反而唔明點解今時今日仲有人衝去英國美國住，遲啲Brexit後英國經濟發展更加遲緩，越黎越多英國人因為咁黎澳洲。美國選左Trump之後好多modernist liberals又係離開美國湧哂過黎澳洲。

見到新以為坡仔

其實都係一條好簡單既問題
洗唔洗起晒鋼
知你澳洲巴打啦好威威豬呀得未

純粹問個問題就要比人話見識小 child登 好撚惡

[url]https://www.☭hk01☭.com/世界說/230638/加拿大政黨接納英澳新4國居民自由流動政策-納入大選政綱[/url]

支港01不意外

Sorry囉 ,就咁睇你句嘢見你口吻有啲串咪同以為你串囉
都係想講其實澳洲好多優勢不過好多人唔知又唔問，問完又唔信先咁慶姐，唔係針對你，我語氣係重左唔好意思

難為啲原諒你啦

「同支那香港一樣」
有冇諗過人地先係正版
香港都係受英國教化
人地幾百年階級觀念國家
就係靠精英管治
俾啲窮人蠢人管英國一定死多兩錢重
支那已經係例子啦

歐美到今日都係世界科技及文明既中心

無論澳洲點「經濟上升」都好, 都做唔出倫敦同紐約

澳洲主要係烏蠅多, 同埋D人係粗魯

治安不斷下跌，政治環境轉差，社會衝突加劇。就算你點先進都好都只係社會最top果班商人同政客得益。中產普通市民理撚得你咁多，澳洲天氣，經濟，政治，生態同社會好住過歐美係事實。宜居城市排名過去7年知唔知係邊個城市？Melbourne。頭十有三個係澳洲城市，同加拿大打和。
你講得出澳洲主要係烏蠅多同埋啲人粗魯就知你一係未去過澳洲城市住一係就井蛙。

美國南部racist gun touting Redneck聽過未？歐洲黑人犯罪組織個個主要城市都有: Paris, Barcelona, Rome, Berlin etc.年中聽都聽過十幾單香港人去到歐洲俾人偷嘢。 仲未計回教蝸呢？

你今時今日去美國同歐洲住都唔會住山區啦係嗎？比城市嘅話澳洲城市好住過歐美多多聲(宜居城市排行榜) ，比郊區嘅係歐洲係靚啲, 但係都係除非你長住郊區否則影響唔大。仲有澳洲近海環境好過歐美好撚多，Great barrier reefs, 沙灘，島嶼。

你對歐洲美國有情意結我無問題但係唔該唔好講埋啲大話去合理化自己嘅觀點。人對腳係最誠實嘅，你只需要睇下data每年最大移民去澳洲係邊個國家。提示:唔係支那，係英國。

去過澳洲wh都覺得澳洲好正 但最大問題始終係racist同埋蜘蛛

花無百日紅。歐洲同美國今時今日咁嘅政治環境下動盪，好多有志有能力嘅人都出走哂去加拿大或澳洲，你有留意科學界新聞就會知。仲有澳洲係亞太區內第三大IT人才供應，僅次於印度同中國

澳洲大城市咪好啲囉，我住左4年一次都無遇到過，可能我好彩啦。講真歐美都有架啦，美國尤其是。

血你老味咩支那狗

你都OK好笑, 話澳洲D人粗魯同多烏蠅係井蛙?

澳洲既rude同倫敦人既風度, 都係好強烈對比黎

你咪係澳洲日日食紫外線打J囉